1. Which gas is released when a metal reacts with a dilute acid?
1) Oxygen
2) Hydrogen
3) Carbon Dioxide
4) Nitrogen
Answer: option 2: Hydrogen
2. The functional group present in Butanone is:
1) Carboxylic acid
2) Aldehyde
3) Ketone
4) Alcohol
Answer: option 3: Ketone
3. Which part of the human eye controls the amount of light entering the eye?
1) Retina
2) Pupil
3) Ciliary muscles
4) Lens
Answer: option 2: Pupil
4. The phenomenon of light responsible for the blue color of the sky is:
1) Dispersion
2) Reflection
3) Refraction
4) Scattering
Answer: option 4: Scattering
5. The unit of electrical power is:
1) Ohm
2) Volt
3) Ampere
4) Watt
Answer: option 4: Watt
6. Which hormone is secreted by the thyroid gland and regulates carbohydrate, protein, and fat metabolism?
1) Adrenaline
2) Insulin
3) Growth Hormone
4) Thyroxin
Answer: option 4: Thyroxin
7. Which plant hormone promotes cell division?
1) Auxin
2) Gibberellin
3) Cytokinin
4) Abscisic acid
Answer: option 3: Cytokinin
8. What is the minimum distance required between the source of sound and the obstacle to hear a distinct echo?
1) 10.2 m
2) 17.2 m
3) 15.0 m
4) 20.4 m
Answer: option 2: 17.2 m
9. In a food chain, the primary consumers are generally which organisms?
1) Carnivores
2) Decomposers
3) Herbivores
4) Producers
Answer: option 3: Herbivores
10. The process of the rusting of iron is an example of:
1) Decomposition
2) Oxidation
3) Reduction
4) Displacement
Answer: option 2: Oxidation
