1. Identify the Non-finite verb in the sentence: "I want to buy a new book."
1) want
2) book
3) new
4) buy
Answer: option 4: buy
2. Choose the correct Preposition: "The cat jumped ____ the table."
1) over
2) on
3) at
4) into
Answer: option 1: over
3. Which of the following sentences uses the Present Perfect Tense correctly?
1) She wrote a letter yesterday.
2) She is writing a letter now.
3) She will write a letter tomorrow.
4) She has written a letter.
Answer: option 4: She has written a letter
4. Change the voice: "We should help the poor."
1) The poor should be helped by us.
2) The poor must be helped by us.
3) The poor is helped by us.
4) The poor are helped by us.
Answer: option 1: The poor should be helped by us
5. Find the synonym for the word 'Eminent'.
1) Ordinary
2) Unknown
3) Prominent
4) Humble
Answer: option 3: Prominent
6. Which type of clause is underlined: "I know that he is honest."
1) Adverb Clause
2) Adjective Clause
3) Noun Clause
4) Principal Clause
Answer: option 3: Noun Clause
7. Which word is the antonym for 'Hostile'?
1) Unfriendly
2) Aggressive
3) Antagonistic
4) Friendly
Answer: option 4: Friendly
8. Combine the following using a Relative Pronoun: "This is the house. I was born here."
1) This is the house, and I was born here.
2) This is the house where I was born.
3) This is the house which I was born.
4) This is the house, so I was born here.
Answer: option 2: This is the house where I was born
9. Identify the Declarative Sentence:
1) What is your name?
2) Please sit down.
3) What a lovely day!
4) The sun rises in the east.
Answer: option 4: The sun rises in the east
10. Choose the correct Reported Speech for: "He said, 'I am busy now'."
1) He said that he was busy now.
2) He said that he is busy then.
3) He said that he was busy then.
4) He said that I was busy then.
Answer: option 3: He said that he was busy then
