1. Which sentence is in the Passive Voice?
1) The student is reading a book.
2) A book is being read by the student.
3) The student read a book.
4) The student has read a book.
Answer: option 2: A book is being read by the student
2. Choose the correct Reported Speech for: "He asked, 'Where are you going?'"
1) He asked where I am going.
2) He asked where was I going.
3) He asked where I was going.
4) He asked where you are going.
Answer: option 3: He asked where I was going
3. Identify the Adjective Clause in the sentence: "The man who lives next door is a doctor."
1) The man
2) is a doctor
3) who lives next door
4) next door
Answer: option 3: who lives next door
4. Choose the appropriate modal for obligation: "You ____ wear a helmet while riding a bike."
1) could
2) may
3) must
4) might
Answer: option 3: must
5. Find the word that is a synonym for 'Profuse'.
1) Scarce
2) Abundant
3) Short
4) Rare
Answer: option 2: Abundant
6. Fill in the blank: "If I ____ a bird, I would fly."
1) was
2) am
3) were
4) is
Answer: option 3: were
7. Which word is the antonym for 'Fickle'?
1) Stable
2) Variable
3) Capricious
4) Changing
Answer: option 1: Stable
8. Identify the correct Prepositional Phrase: "The meeting will be held ____ 5 p.m. and 6 p.m."
1) between
2) in
3) among
4) at
Answer: option 1: between
9. What is the correct noun form of the verb 'Determine'?
1) Determinant
2) Determiner
3) Determined
4) Determination
Answer: option 4: Determination
10. Which sentence contains a Compound Subject?
1) The dog barked loudly.
2) The sun rises slowly.
3) Ram and Sita went to the market.
4) He is sad but smart.
Answer: option 3: Ram and Sita went to the market
