Question 1: What is the capital of France?
1) Berlin
2) Madrid
3) Paris
4) Rome
Answer: Option 3: Paris
Question 2: Which planet is closest to the Sun?
1) Earth
2) Saturn
3) Jupiter
4) Mars
Answer: Option 2: Saturn
Question 3: What is the process called when plants make their own food?
1) Respiration
2) Photosynthesis
3) Decomposition
4) Fermentation
Answer: Option 2: Photosynthesis
Question 4: Which type of rock is formed from melted lava?
1) Igneous
2) Sedimentary
3) Metamorphic
4) Foliated
Answer: Option 1: Igneous
Question 5: What is the largest planet in our solar system?
1) Earth
2) Saturn
3) Jupiter
4) Uranus
Answer: Option 3: Jupiter
Question 6: Which scientist developed the theory of evolution?
1) Charles Darwin
2) Galileo Galilei
3) Isaac Newton
4) Albert Einstein
Answer: Option 1: Charles Darwin
Question 7: What is the scientific term for "the movement of the earth's surface?"
1) Plate Tectonics
2) Continental Drift
3) Ocean Current
4) Weather Pattern
Answer: Option 1: Plate Tectonics
Question 8: Which type of energy is produced by the sun?
1) Thermal Energy
2) Electrical Energy
3) Nuclear Energy
4) Solar Energy
Answer: Option 2: Electrical Energy
Question 9: What is the scientific term for "the movement of animals from one place to another?"
1) Migration
2) Hibernation
3) Respiration
4) Photosynthesis
Answer: Option 1: Migration
Question 10: Which scientist developed the theory of gravity?
1) Isaac Newton
2) Galileo Galilei
3) Albert Einstein
4) Archimedes
Answer: Option 1: Isaac Newton
