Question 1: Choose the correct plural form of “Book”.
1) Books
2) Bookes
3) Bookies
4) Book
Answer: Option1: Books
Question 2: Which is a proper noun?
1) city
2) River
3) John
4) school
Answer: Option3: John
Question 3: Choose the correct past tense of “go”.
1) went
2) goed
3) going
4) goes
Answer: Option1: went
Question 4: Which word is an adjective?
1) fast
2) run
3) jump
4) table
Answer: Option1: fast
Question 5: Select the correct article for “___ apple”.
1) a
2) an
3) the
4) no article
Answer: Option2: an
Question 6: Which is a pronoun?
1) she
2) dog
3) table
4) run
Answer: Option1: she
Question 7: Choose the correct antonym of “hot”.
1) warm
2) cold
3) sunny
4) bright
Answer: Option2: cold
Question 8: Which word is a verb?
1) jump
2) blue
3) quickly
4) chair
Answer: Option1: jump
Question 9: Fill in the blank: I ___ happy.
1) is
2) am
3) are
4) be
Answer: Option2: am
Question 10: Choose the correct synonym of “small”.
1) tiny
2) big
3) tall
4) long
Answer: Option1: tiny
