1. What is the largest planet in our solar system?
1) Earth
2) Saturn
3) Jupiter
4) Mars
Answer: Option 3: Jupiter
2. Which river flows through the city of Paris?
1) Rhine
2) Seine
3) Moselle
4) Po
Answer: Option 2: Seine
3. What is the name of the famous building in Rome?
1) Colosseum
2) Pantheon
3) Trevi Fountain
4) St. Peter's Basilica
Answer: Option 3: St. Peter's Basilica
4. Which Greek god was known for his many children?
1) Zeus
2) Poseidon
3) Ares
4) Hercules
Answer: Option 3: Hercules
5. What is the name of the ancient city in Egypt that was buried under sand?
1) Pyramids
2) Temples
3) Tombs
4) Monuments
Answer: Option 3: Tombs
6. Who painted the famous painting "The Starry Night"?
1) Leonardo da Vinci
2) Vincent van Gogh
3) Michelangelo
4) Pablo Picasso
Answer: Option 2: Vincent van Gogh
7. What is the name of the ancient Greek philosopher who said "Know thyself"?
1) Socrates
2) Plato
3) Aristotle
4) Epicurus
Answer: Option 2: Plato
8. Which river flows through the city of Florence?
1) Arno
2) Po
3) Tiber
4) Danube
Answer: Option 3: Tiber
9. What is the name of the ancient Greek theater in Athens?
1) Theater of Dionysus
2) Theater of Antipatris
3) Theater of Epidamnus
4) Theater of Stoa
Answer: Option 3: Theater of Epidamnus
10. Which city is the capital of Greece?
1) Athens
2) Thessaloniki
3) Sofia
4) Belgrade
Answer: Option 1: Athens
