1. Which battle in 1757 established the British East India Company's rule in Bengal?
1) Battle of Buxar
2) Battle of Panipat
3) Battle of Plassey
4) Battle of Seringapatam
Answer: option 3: Battle of Plassey
2. Which fundamental right prohibits 'Traffic in human beings and forced labour'?
1) Right to Equality
2) Right to Freedom
3) Right against Exploitation
4) Right to Constitutional Remedies
Answer: option 3: Right against Exploitation
3. Which of the following is an example of a non-conventional source of energy?
1) Coal
2) Natural Gas
3) Wind Energy
4) Petroleum
Answer: option 3: Wind Energy
4. Who was the last Mughal Emperor who was exiled by the British after the Revolt of 1857?
1) Bahadur Shah Zafar
2) Akbar Shah II
3) Shah Alam II
4) Aurangzeb
Answer: option 1: Bahadur Shah Zafar
5. The term 'Universal Adult Franchise' means:
1) Voting rights for men only
2) Voting rights for people over 25
3) Voting rights for all adult citizens
4) Voting rights for the educated only
Answer: option 3: Voting rights for all adult citizens
6. Which type of agriculture is practiced to meet the needs of the farmer's family?
1) Commercial farming
2) Mixed farming
3) Plantation farming
4) Subsistence farming
Answer: option 4: Subsistence farming
7. Which important social reformer fought against the practice of Sati?
1) Swami Dayanand Saraswati
2) Raja Ram Mohan Roy
3) Ishwar Chandra Vidyasagar
4) Jyotirao Phule
Answer: option 2: Raja Ram Mohan Roy
8. In the Indian legal system, which court is generally the final court of appeal?
1) High Court
2) Supreme Court
3) District Court
4) Session Court
Answer: option 2: Supreme Court
9. Which industry uses iron ore and limestone as raw materials?
1) Textile Industry
2) Iron and Steel Industry
3) Petrochemical Industry
4) Cement Industry
Answer: option 2: Iron and Steel Industry
10. The system where the revenue was fixed but the zamindar had to pay it to the British, regardless of the crop, was the:
1) Mahalwari Settlement
2) Permanent Settlement
3) Ryotwari Settlement
4) Subsidiary Alliance
Answer: option 2: Permanent Settlement
