Question 1: Which is the largest continent?
1) Africa
2) Asia
3) Europe
4) Australia
Answer: Option2: Asia
Question 2: What is the capital of India?
1) Mumbai
2) New Delhi
3) Kolkata
4) Chennai
Answer: Option2: New Delhi
Question 3: Which animal is known as the King of the Jungle?
1) Lion
2) Tiger
3) Elephant
4) Leopard
Answer: Option1: Lion
Question 4: How many days are there in a week?
1) 5
2) 6
3) 7
4) 8
Answer: Option3: 7
Question 5: Which is the largest ocean?
1) Atlantic
2) Indian
3) Arctic
4) Pacific
Answer: Option4: Pacific
Question 6: Which is the fastest land animal?
1) Lion
2) Cheetah
3) Horse
4) Tiger
Answer: Option2: Cheetah
Question 7: Which is the national bird of India?
1) Peacock
2) Eagle
3) Crow
4) Sparrow
Answer: Option1: Peacock
Question 8: Which planet is called the Blue Planet?
1) Earth
2) Mars
3) Jupiter
4) Venus
Answer: Option1: Earth
Question 9: What is the color of a ripe banana?
1) Green
2) Yellow
3) Red
4) Blue
Answer: Option2: Yellow
Question 10: How many hours are there in a day?
1) 12
2) 24
3) 36
4) 48
Answer: Option2: 24
