 1. Which is the correct plural form of the word 'child'?
1) Childs
2) Childes
3) Children
4) Child's
Answer: option 3: Children
2. Identify the common noun in the sentence: "The girl ran to the park."
1) ran
2) park
3) The
4) to
Answer: option 2: park
3. Which of these is a synonym for the word 'vast'?
1) Tiny
2) Huge
3) Narrow
4) Small
Answer: option 2: Huge
4. Choose the correct preposition: "The cat jumped ____ the table."
1) in
2) under
3) over
4) at
Answer: option 3: over
5. Which sentence is in the Simple Past Tense?
1) She is reading a book
2) She reads a book
3) She read a book
4) She will read a book
Answer: option 3: She read a book
6. Identify the adjective in the sentence: "He bought a beautiful painting."
1) bought
2) painting
3) beautiful
4) He
Answer: option 3: beautiful
7. Which punctuation mark should end the sentence: "What a clever idea it is"
1) Question Mark
2) Full Stop
3) Comma
4) Exclamation Mark
Answer: option 4: Exclamation Mark
8. Change the sentence to passive voice: "The teacher praised the student."
1) The student praised the teacher
2) The student was praised by the teacher
3) The teacher was praised by the student
4) The student praises the teacher
Answer: option 2: The student was praised by the teacher
9. Which is the antonym for the word 'ancient'?
1) Old
2) Modern
3) Past
4) Historic
Answer: option 2: Modern
10. Complete the proverb: "A friend in need is a friend_____."
1) always
2) indeed
3) forever
4) good
Answer: option 2: indeed
