Question 1: What does the verb "run" do in this sentence?
A) I will go to the park
B) The cat is going to run around
C) It's time to stop running
D) We can't run faster than a horse
Answer: B) The cat is going to run around
Question 2: Which form of the verb agrees with the subject "I" in this sentence?
A) am
B) am (singular)
C) I
D) am being
Answer: A) am
Question 3: What tense does the phrase "at the end of the week" describe?
A) already done
B) will be finished
C) ended
D) is to be done
Answer: C) ended
Question 4: How do you write the future tense using "will be" for children's vocabulary level?
A) I will go to the park
B) The cat is going to run around
C) We are going to run tomorrow
D) They will be running soon
Answer: D) They will be running soon
Question 5: Which type of verb is used with "by" in this sentence?
A) by
B) be
C) am
D) am (verb)
Answer: B) be
Question 6: How do you write the past tense using "had" for children's vocabulary level?
A) I have gone to school
B) The cat is going to run around
C) It was time to go home
D) We had gone to bed
Answer: D) We had gone to bed
Question 7: What does the verb "go" do in this sentence?
A) will be gone
B) I am going to get a ride
C) I have gone
D) It is time to go
Answer: B) I am going to get a ride
Question 8: Which type of verb is used with "at the beginning" in this sentence?
A) at
B) be
C) by
D) will
Answer: A) at
Question 9: How do you write the simple future tense using "will" for children's vocabulary level?
A) I will go to school
B) The cat is going to run around
C) We will have gone to bed
D) They will be running soon
Answer: D) They will be running soon
Question 10: What does the verb "take a break" do in this sentence?
A) must take time off
B) I need to go to the hospital
C) It is time to stop working
D) We can't take any more breaks
Answer: A) must take time off
