Question 1: What is the capital of France?
1) Berlin
2) Madrid
3) Paris
4) Rome
Answer: Option 3: Paris
Question 2: Which part of a plant contains flowers?
1) Root
2) Stem
3) Leaf
4) Seed
Answer: Option 3: Leaf
Question 3: What is the largest planet in our solar system?
1) Earth
2) Saturn
3) Jupiter
4) Uranus
Answer: Option 3: Jupiter
Question 4: Which famous explorer sailed across the Atlantic Ocean?
1) Christopher Columbus
2) Vasco da Gama
3) Ferdinand Magellan
4) Juan Sebasti√°n Elcano
Answer: Option 1: Christopher Columbus
Question 5: What is the largest living thing in the world?
1) Blue whale
2) Great white shark
3) Dead sea siren
4) Great blue tang
Answer: Option 3: Dead sea siren
Question 6: Which scientist developed the theory of gravity?
1) Isaac Newton
2) Albert Einstein
3) Galileo Galilei
4) Leonardo da Vinci
Answer: Option 1: Isaac Newton
Question 7: What is the process called when plants make their own food from sunlight?
1) Respiration
2) Photosynthesis
3) Decomposition
4) Fermentation
Answer: Option 2: Photosynthesis
Question 8: Which type of rock is formed from cooled magma?
1) Igneous
2) Sedimentary
3) Metamorphic
4) Fossilized
Answer: Option 1: Igneous
Question 9: What is the scientific term for the study of living organisms?
1) Biology
2) Zoology
3) Ecology
4) Botany
Answer: Option 1: Biology
Question 10: Which famous artist painted the ceiling of the Sistine Chapel?
1) Leonardo da Vinci
2) Michelangelo Buonarroti
3) Raphael Sanzio
4) Caravaggio
Answer: Option 2: Michelangelo
