1. Which organ in the human body secretes bile juice?
1) Pancreas
2) Gallbladder
3) Liver
4) Kidney
Answer: option 3: Liver
2. Which term describes the process of taking food into the body?
1) Egestion
2) Digestion
3) Assimilation
4) Ingestion
Answer: option 4: Ingestion
3. Which material is a poor conductor of heat?
1) Iron
2) Wood
3) Copper
4) Aluminum
Answer: option 2: Wood
4. What is the standard temperature for a clinical thermometer?
1) 30°C
2) 42°C
3) 37°C
4) 98.6°C
Answer: option 3: 37°C
5. Which type of soil has the highest water-holding capacity?
1) Sandy soil
2) Loamy soil
3) Clayey soil
4) Silty soil
Answer: option 3: Clayey soil
6. What is the full range of a laboratory thermometer?
1) 35°C to 42°C
2) 0°C to 100°C
3) 10°C to 110°C
4) -10°C to 110°C
Answer: option 4: -10°C to 110°C
7. Which chemical substance is necessary for photosynthesis in plants?
1) Glucose
2) Chlorophyll
3) Water
4) Oxygen
Answer: option 2: Chlorophyll
8. Which part of the body is not involved in the process of breathing?
1) Trachea
2) Stomach
3) Diaphragm
4) Lungs
Answer: option 2: Stomach
9. An object covering equal distances in equal intervals of time is said to be in:
1) Non-uniform motion
2) Oscillatory motion
3) Uniform motion
4) Random motion
Answer: option 3: Uniform motion
10. Which habitat features very high temperatures, low rainfall, and sandy soil?
1) Polar region
2) Aquatic habitat
3) Forest
4) Desert
Answer: option 4: Desert
