Question 1: What is 2 Ã— 3?
1) 4
2) 5
3) 6
4) 7
Answer: Option1: 4
Question 2: A cube has 8 faces. How many faces does it have in total?
1) 10
2) 12
3) 16
4) 24
Answer: Option2: 16
Question 3: What is the value of x in the equation 2x + 5 = 11?
1) 2
2) 3
3) 4
4) 6
Answer: Option2: 4
Question 4: A group of friends want to share some candies equally. If they have 24 candies and there are 4 friends, how many candies will each friend get?
1) 3
2) 4
3) 5
4) 6
Answer: Option2: 4
Question 5: What is the value of y in the equation 7y - 9 = 15?
1) 2
2) 3
3) 4
4) 5
Answer: Option2: 4
Question 6: A rectangle has a length of 8 cm and a width of 5 cm. What is its perimeter?
1) 20
2) 22
3) 24
4) 26
Answer: Option3: 22
Question 7: What is the value of z in the equation 6z + 10 = 19?
1) 2
2) 3
3) 4
4) 5
Answer: Option2: 4
Question 8: A group of students are playing a game where they have to share their points equally. If they have 24 points and there are 6 students, how many points will each student get?
1) 3
2) 4
3) 5
4) 6
Answer: Option2: 4
Question 9: What is the value of w in the equation 9w - 11 = 19?
1) 2
2) 3
3) 4
4) 5
Answer: Option2: 4
Question 10: A water tank can hold a total of 48 liters of water. If it already has 16 liters in it, how many more liters of water will it have?
1) 8
2) 10
3) 12
4) 20
Answer: Option2: 16
