Question 1: What is the capital of France?
1) Berlin
2) Madrid
3) Paris
4) Rome
Answer: Option 3: Paris
Question 2: Who painted the Mona Lisa?
1) Leonardo da Vinci
2) Michelangelo
3) Raphael
4) Galileo
Answer: Option 1: Leonardo da Vinci
Question 3: What is the world's largest living thing?
1) Blue whale
2) Great green sea turtle
3) Great Barrier Reef
4) Dead jellyfish
Answer: Option 3: Great Barrier Reef
Question 4: Who wrote the story "Charlotte's Web"?
1) Dr. Seuss
2) J.K. Rowling
3) E.B. White
4) Mark Twain
Answer: Option 3: E.B. White
Question 5: What is the name of the largest country in South America?
1) Brazil
2) Argentina
3) Peru
4) Chile
Answer: Option 3: Peru
Question 6: Who was the first president of the United States?
1) George Washington
2) Abraham Lincoln
3) Thomas Jefferson
4) Franklin D. Roosevelt
Answer: Option 1: George Washington
Question 7: What is the world's longest mountain range?
1) The Himalayas
2) The Andes
3) The Rocky Mountains
4) The Appalachian Mountains
Answer: Option 3: The Rocky Mountains
Question 8: Who wrote the book "The Cat in the Hat"?
1) Dr. Seuss
2) J.K. Rowling
3) E.B. White
4) Roald Dahl
Answer: Option 1: Dr. Seuss
Question 9: What is the name of the largest city in Italy?
1) Rome
2) Florence
3) Milan
4) Venice
Answer: Option 2: Florence
Question 10: Who was the first woman to travel to space?
1) Sally Ride
2) Mae Jemison
3) Valentina Tereshkova
4) Rosalind Franklin
Answer: Option 1: Sally Ride
