Question 1: Which word is a proper noun in the sentence: "My friend lives in London."?
1) friend
2) lives
3) London
Answer: Option3: London
Question 2: Which sentence is in the Simple Past Tense?
1) She is singing a song.
2) She sang a song.
3) She sings a song.
Answer: Option2: She sang a song.
Question 3: What is the plural form of the word "child"?
1) childs
2) children
3) childes
Answer: Option2: children
Question 4: Choose the correct adjective: The tortoise is a ______ animal.
1) slow
2) slowly
3) slowest
Answer: Option1: slow
Question 5: Identify the verb in the sentence: "The birds fly high in the sky."
1) birds
2) fly
3) sky
Answer: Option2: fly
Question 6: Which punctuation mark should end the sentence: "What is your favorite book"?
1) .
2) !
3) ?
Answer: Option3: ?
Question 7: Which word is the synonym for "big"?
1) small
2) enormous
3) tiny
Answer: Option2: enormous
Question 8: Complete the sentence with the correct article: "I saw ______ elephant at the zoo."
1) a
2) an
3) the
Answer: Option2: an
Question 9: What is the opposite (antonym) of the word "happy"?
1) joyful
2) sad
3) funny
Answer: Option2: sad
Question 10: Which word is a preposition in the sentence: "The book is on the table."?
1) book
2) is
3) on
Answer: Option3: on
