Question 1: Which of the following is an example of an herbivore?
1) Lion
2) Cow
3) Bear
Answer: Option2: Cow
Question 2: Name the planet known as the "Red Planet".
1) Earth
2) Mars
3) Venus
Answer: Option2: Mars
Question 3: What is the main source of energy for all living things on Earth?
1) Fire
2) Moon
3) Sun
Answer: Option3: Sun
Question 4: Identify the state of matter that has a definite volume but no definite shape.
1) Solid
2) Liquid
3) Gas
Answer: Option2: Liquid
Question 5: Which part of the plant absorbs water and minerals from the soil?
1) Leaf
2) Stem
3) Root
Answer: Option3: Root
Question 6: Is air a mixture or a compound?
1) Mixture
2) Compound
3) Element
Answer: Option1: Mixture
Question 7: A bicycle moving on a road is stopped by what kind of force?
1) Magnetic force
2) Friction
3) Gravity
Answer: Option2: Friction
Question 8: What is the process called when water changes from a liquid to a gas upon heating?
1) Condensation
2) Evaporation
3) Melting
Answer: Option2: Evaporation
Question 9: Which sense organ helps us to feel if an object is hot or cold?
1) Eyes
2) Skin
3) Tongue
Answer: Option2: Skin
Question 10: Which object uses electrical energy to work?
1) Pencil
2) Television
3) Book
Answer: Option2: Television
