Question 1: Choose the correct plural form of “Child”
1) Childs
2) Children
3) Childes
4) Childer
Answer: Option2: Children
Question 2: Which is a proper noun?
1) city
2) river
3) Delhi
4) school
Answer: Option3: Delhi
Question 3: Choose the correct past tense of “run”
1) ran
2) runned
3) running
4) runs
Answer: Option1: ran
Question 4: Which word is an adjective?
1) happy
2) run
3) eat
4) quickly
Answer: Option1: happy
Question 5: Select the correct article for “___ orange”
1) a
2) an
3) the
4) no article
Answer: Option2: an
Question 6: Which is a pronoun?
1) they
2) book
3) chair
4) table
Answer: Option1: they
Question 7: Choose the correct antonym of “fast”
1) slow
2) quick
3) rapid
4) speedy
Answer: Option1: slow
Question 8: Which word is a verb?
1) swim
2) blue
3) chair
4) table
Answer: Option1: swim
Question 9: Fill in the blank: She ___ my friend
1) is
2) am
3) are
4) be
Answer: Option1: is
Question 10: Choose the correct synonym of “big”
1) large
2) small
3) short
4) tiny
Answer: Option1: large
