1. Which sentence uses the correct form of the verb: "They ____ to the party last night."
1) gone
2) go
3) went
4) going
Answer: option 3: went
2. Identify the figure of speech: "The wind whispered through the trees."
1) Simile
2) Metaphor
3) Personification
4) Hyperbole
Answer: option 3: Personification
3. Choose the correct determiner: "____ students passed the difficult exam."
1) Every
2) Few
3) Much
4) Little
Answer: option 2: Few
4. Change the voice: "The novel was written by the famous author."
1) The famous author wrote the novel
2) The novel writes the famous author
3) The famous author was writing the novel
4) The famous author has written the novel
Answer: option 1: The famous author wrote the novel
5. Which word is an antonym for 'benevolent'?
1) Kind
2) Generous
3) Cruel
4) Helpful
Answer: option 3: Cruel
6. Identify the Adverb in the sentence: "He drives the car too quickly."
1) car
2) drives
3) too
4) quickly
Answer: option 4: quickly
7. Which word is a synonym for 'obsolete'?
1) New
2) Modern
3) Outdated
4) Popular
Answer: option 3: Outdated
8. Combine the sentences using a suitable conjunction: "She is ill. She will not come."
1) She is ill, for she will not come
2) She is ill, but she will not come
3) She is ill, so she will not come
4) She is ill, or she will not come
Answer: option 3: She is ill, so she will not come
9. Which of the following is a Compound Noun?
1) Happiness
2) Education
3) Girlfriend
4) Honesty
Answer: option 3: Girlfriend
10. Choose the correct modal verb: "You ____ clean your room before going out."
1) might
2) could
3) must
4) would
Answer: option 3: must
