1. Identify the Transitive Verb in the sentence: "The students played cricket enthusiastically."
1) enthusiastically
2) played
3) students
4) The
Answer: option 2: played
2. Which conjunction is used to connect two contrasting ideas?
1) and
2) therefore
3) because
4) but
Answer: option 4: but
3. Choose the correct form of the verb: "She ____ to school every day."
1) going
2) go
3) goes
4) went
Answer: option 3: goes
4. Which word is the synonym for 'courageous'?
1) Cowardly
2) Brave
3) Fearful
4) Gentle
Answer: option 2: Brave
5. Change the following to Passive Voice: "The doctor is treating the patient."
1) The patient treated the doctor
2) The patient is being treated by the doctor
3) The patient was treated by the doctor
4) The doctor was treating the patient
Answer: option 2: The patient is being treated by the doctor
6. Identify the type of sentence: "What a beautiful sight this is!"
1) Imperative
2) Interrogative
3) Exclamatory
4) Declarative
Answer: option 3: Exclamatory
7. Which of these is the correct superlative degree of the adjective 'good'?
1) Better
2) Goodest
3) Best
4) More good
Answer: option 3: Best
8. The collective noun for a group of trees is:
1) Herd
2) Flock
3) Forest
4) Bundle
Answer: option 3: Forest
9. Which tense is used to talk about an action completed recently?
1) Simple Past
2) Past Continuous
3) Present Perfect
4) Simple Present
Answer: option 3: Present Perfect
10. Which word is the antonym for 'permanent'?
1) Lasting
2) Durable
3) Temporary
4) Fixed
Answer: option 3: Temporary
