1. The earliest period in human history, when stone tools were primarily used, is known as the:
1) Metal Age
2) Stone Age
3) Iron Age
4) Bronze Age
Answer: option 2: Stone Age
2. The imaginary line that divides the Earth into the Northern and Southern Hemispheres is called the:
1) Prime Meridian
2) Tropic of Cancer
3) Equator
4) Arctic Circle
Answer: option 3: Equator
3. Which term refers to the variety of cultures, languages, and religions existing in a society?
1) Stereotype
2) Prejudice
3) Diversity
4) Discrimination
Answer: option 3: Diversity
4. Which ruler is famously associated with the spread of Buddhism after the Kalinga War?
1) Chandragupta Maurya
2) Samudragupta
3) Ashoka
4) Harshavardhana
Answer: option 3: Ashoka
5. The domain of the Earth consisting of solid rock, mountains, plateaus, and plains is known as the:
1) Atmosphere
2) Hydrosphere
3) Lithosphere
4) Biosphere
Answer: option 3: Lithosphere
6. In a democratic form of government, who holds the ultimate power?
1) The Military
2) The Monarchy
3) The People
4) The Judiciary
Answer: option 3: The People
7. The oldest Veda among the four Vedas is the:
1) Sama Veda
2) Atharva Veda
3) Yajur Veda
4) Rig Veda
Answer: option 4: Rig Veda
8. A large-scale map is one that represents a:
1) Large area with less detail
2) Small area with great detail
3) Globe
4) Political boundaries only
Answer: option 2: Small area with great detail
9. What is the minimum age required to become a member of the Gram Panchayat in India?
1) 18 years
2) 21 years
3) 25 years
4) 30 years
Answer: option 2: 21 years
10. The movement of the Earth on its own axis, which causes day and night, is called:
1) Revolution
2) Orbit
3) Rotation
4) Precession
Answer: option 3: Rotation
