1. What does the slope of a velocity-time graph represent?
1) Acceleration
2) Distance
3) Displacement
4) Speed
Answer: option 1: Acceleration
2. Which of Newton's Laws of Motion is also known as the Law of Inertia?
1) Second Law
2) Law of Gravitation
3) Third Law
4) First Law
Answer: option 4: First Law
3. The conversion of a solid directly into a gas without passing through the liquid state is called:
1) Condensation
2) Fusion
3) Sublimation
4) Evaporation
Answer: option 3: Sublimation
4. What is the phenomenon called when light scattering occurs in a colloid, making the path of light visible?
1) Osmosis
2) Diffusion
3) Tyndall effect
4) Brownian movement
Answer: option 3: Tyndall effect
5. The number of grams of a substance that contains one mole of molecules is called its:
1) Molar Mass
2) Atomic Number
3) Avogadro Number
4) Molar Volume
Answer: option 1: Molar Mass
6. Which cell organelle is known as the 'suicidal bag' of the cell?
1) Mitochondrion
2) Endoplasmic Reticulum
3) Lysosome
4) Ribosome
Answer: option 3: Lysosome
7. Which type of plant tissue is responsible for increasing the girth of the stem and root?
1) Lateral meristem
2) Intercalary meristem
3) Apical meristem
4) Parenchyma
Answer: option 1: Lateral meristem
8. The total energy of a falling body is conserved and converts from:
1) Chemical to Heat
2) Potential to Kinetic
3) Potential to Chemical
4) Kinetic to Potential
Answer: option 2: Potential to Kinetic
9. The speed of sound is maximum in which medium?
1) Steel
2) Water
3) Vacuum
4) Air
Answer: option 1: Steel
10. Which of the following is caused by a virus?
1) Tuberculosis
2) Cholera
3) Typhoid
4) Common cold
Answer: option 4: Common cold
