1. Which agricultural practice involves turning and loosening the soil?
1) Sowing
2) Irrigation
3) Ploughing/Tilling
4) Harvesting
Answer: option 3: Ploughing/Tilling
2. Which microorganism is responsible for converting milk into curd?
1) Penicillium
2) Yeast
3) Amoeba
4) Lactobacillus
Answer: option 4: Lactobacillus
3. Which synthetic fiber is known as artificial silk?
1) Nylon
2) Acrylic
3) Polyester
4) Rayon
Answer: option 4: Rayon
4. Which property of metals allows them to be beaten into thin sheets?
1) Conductivity
2) Malleability
3) Ductility
4) Sonorous
Answer: option 2: Malleability
5. Which fossil fuel is almost pure form of carbon?
1) Kerosene
2) Natural Gas
3) Petroleum
4) Coal
Answer: option 4: Coal
6. The lowest temperature at which a substance catches fire is called its:
1) Boiling Point
2) Ignition Temperature
3) Melting Point
4) Critical Temperature
Answer: option 2: Ignition Temperature
7. The pressure exerted by a liquid increases with:
1) Decrease in depth
2) Decrease in density
3) Increase in surface area
4) Increase in depth
Answer: option 4: Increase in depth
8. What type of friction is generally the smallest?
1) Sliding friction
2) Rolling friction
3) Static friction
4) Fluid friction
Answer: option 2: Rolling friction
9. The unit used to measure the loudness of sound is:
1) Metre per second (m/s)
2) Ampere (A)
3) Decibel (dB)
4) Hertz (Hz)
Answer: option 3: Decibel (dB)
10. The process of depositing a layer of any desired metal on another material by means of electricity is called:
1) Refining
2) Electroplating
3) Galvanization
4) Soldering
Answer: option 2: Electroplating
