1. What event is considered the beginning of the French Revolution in 1789?
1) Storming of the Bastille
2) The Tennis Court Oath
3) Execution of Louis XVI
4) Formation of the National Assembly
Answer: option 1: Storming of the Bastille
2. The term 'Apartheid' refers to the policy of racial segregation and discrimination practiced in which country?
1) Zimbabwe
2) Brazil
3) South Africa
4) India
Answer: option 3: South Africa
3. Which of the following is an example of the working capital in farming?
1) Tools and machinery
2) Land
3) Raw materials and money in hand
4) Buildings
Answer: option 3: Raw materials and money in hand
4. What is the name of the highest mountain peak in the world?
1) K2
2) Mount Everest
3) Kangchenjunga
4) Mount Kilimanjaro
Answer: option 2: Mount Everest
5. Which latitude divides India into almost two equal halves?
1) Tropic of Capricorn
2) Equator
3) Tropic of Cancer
4) Arctic Circle
Answer: option 3: Tropic of Cancer
6. Who was the President of the Drafting Committee of the Indian Constitution?
1) Dr. Rajendra Prasad
2) Jawaharlal Nehru
3) Dr. B.R. Ambedkar
4) Sardar Vallabhbhai Patel
Answer: option 3: Dr. B.R. Ambedkar
7. The term 'Tsunami' is derived from the language of which country?
1) China
2) Philippines
3) Japan
4) Indonesia
Answer: option 3: Japan
8. Which country was not a part of the Axis Powers during World War II?
1) Italy
2) Germany
3) Japan
4) Soviet Union
Answer: option 4: Soviet Union
9. Which economic activity involves converting raw materials into finished goods?
1) Primary sector
2) Tertiary sector
3) Quaternary sector
4) Secondary sector
Answer: option 4: Secondary sector
10. The fundamental principle that states no one is above the law is known as:
1) Separation of powers
2) Judicial review
3) Rule of Law
4) Federalism
Answer: option 3: Rule of Law
