1. Which Mughal Emperor's reign marked the construction of the Taj Mahal?
1) Akbar
2) Humayun
3) Shah Jahan
4) Aurangzeb
Answer: option 3: Shah Jahan
2. Which layer of the atmosphere is closest to the Earth's surface and where most weather phenomena occur?
1) Stratosphere
2) Mesosphere
3) Thermosphere
4) Troposphere
Answer: option 4: Troposphere
3. What term is used for a market where no written or formal contract exists between buyers and sellers?
1) Organized market
2) Wholesale market
3) Retail market
4) Unorganized market
Answer: option 4: Unorganized market
4. The rapid movement of molten material inside the Earth's mantle that causes plate movement is called:
1) Weathering
2) Convection current
3) Erosion
4) Tectonic pressure
Answer: option 2: Convection current
5. The famous traveler Ibn Battuta belonged to which country?
1) Portugal
2) Morocco
3) Italy
4) China
Answer: option 2: Morocco
6. In a democracy, who is primarily responsible for framing and enforcing laws?
1) Judiciary
2) Media
3) Legislature
4) Executive
Answer: option 3: Legislature
7. Which type of forest is characterized by trees that shed their leaves in a particular season?
1) Evergreen Forest
2) Coniferous Forest
3) Deciduous Forest
4) Tidal Forest
Answer: option 3: Deciduous Forest
8. The term 'Sultans' mainly refers to the rulers of which historical period in India?
1) Mughal Period
2) Delhi Sultanate
3) Gupta Period
4) Mauryan Period
Answer: option 2: Delhi Sultanate
9. What is the main source of income for the Gram Panchayat?
1) Donations
2) Central Government Grants
3) Taxes on houses and markets
4) Bank Loans
Answer: option 3: Taxes on houses and markets
10. The process by which the upper layer of soil is removed by water or wind is called:
1) Deposition
2) Weathering
3) Soil Erosion
4) Mass Movement
Answer: option 3: Soil Erosion
