Question 1: What is the name of the program that helps you play games on your tablet?
1) Google
2) Microsoft
3) Apple
4) Facebook
Answer: Option 3: Apple
Question 2: Which scientist built the first computer?
1) Isaac Newton
2) Albert Einstein
3) Leonardo da Vinci
4) Charles Darwin
Answer: Option 3: Leonardo da Vinci
Question 3: What do you call a group of animals that live together on land and in water?
1) A family of lions
2) A colony of dolphins
3) An ecosystem with plants, trees, and creatures
4) A school of fish
Answer: Option 3: An ecosystem
Question 4: Who is the author of the book "Computer Science for Kids"?
1) Isaac Newton
2) Albert Einstein
3) Jane Smith
4) John Doe
Answer: Option 3: Jane Smith
Question 5: What do you call a small robot that can move around on its own?
1) A toy car
2) A remote control
3) A computer program
4) A mobile phone app
Answer: Option 3: A mobile phone app
Question 6: Which company makes computers and software for people to use in their homes?
1) IBM
2) Microsoft
3) Apple
4) Dell
Answer: Option 3: Apple
Question 7: What is the name of the language used by a computer program to communicate with humans?
1) English
2) Spanish
3) French
4) German
Answer: Option 3: French
Question 8: Who created the first operating system for computers?
1) Steve Jobs
2) Bill Gates
3) Alan Turing
4) Charles Babbage
Answer: Option 3: Charles Babbage
Question 9: What do you call a person who creates new and useful ideas to make life better?
1) An artist
2) A scientist
3) A computer programmer
4) A teacher
Answer: Option 2) A scientist
Question 10: Who developed the first calculator for people to use in their homes?
1) Leonardo da Vinci
2) Albert Einstein
3) Isaac Newton
4) Charles Babbage
Answer: Option 4: Charles Babbage
