Question 1: Which is the smallest continent by land area?
1) Africa
2) Australia
3) Europe
Answer: Option2: Australia
Question 2: Who is the head of the government in India?
1) President
2) Prime Minister
3) Chief Justice
Answer: Option2: Prime Minister
Question 3: Which organ purifies the blood in the human body?
1) Heart
2) Liver
3) Kidney
Answer: Option3: Kidney
Question 4: The term 'Goal Kick' is associated with which sport?
1) Basketball
2) Football
3) Cricket
Answer: Option2: Football
Question 5: Who invented the telephone?
1) Thomas Edison
2) Alexander Graham Bell
3) Wright Brothers
Answer: Option2: Alexander Graham Bell
Question 6: Who wrote the famous story of 'Alice in Wonderland'?
1) J.K. Rowling
2) Lewis Carroll
3) Roald Dahl
Answer: Option2: Lewis Carroll
Question 7: What is the official currency of Japan?
1) Dollar
2) Euro
3) Yen
Answer: Option3: Yen
Question 8: What gas do plants primarily take from the air for photosynthesis?
1) Oxygen
2) Nitrogen
3) Carbon Dioxide
Answer: Option3: Carbon Dioxide
Question 9: Which animal is known as the 'Ship of the Desert'?
1) Elephant
2) Camel
3) Horse
Answer: Option2: Camel
Question 10: What is the unit used to measure the electric current?
1) Volt
2) Ampere
3) Ohm
Answer: Option2: Ampere
