1. What does the verb "run" have in common with?
A) play
B) goes
C) been
D) will go
Answer: Option B: goes
2. Which of the following is a past tense of "eat"?
A) I eat
B) Eats
C) eats
D) ate
Answer: Option C: eats
3. If it is morning now, what time did you wake up last night?
A) 7 o'clock
B) 10 am
C) Half past ten
D) 8 o'clock
Answer: Option B: 10 am
4. What is the correct form of the verb "take" in the present tense?
A) take
B) takes
C) taking
D) taking to
Answer: Option B: takes
5. Which sentence contains a past participle?
A) The dog bites.
B) I have gone.
C) Go and come with me, my friend is old.
D) Dog goes.
Answer: Option C: go and come with me...
6. In the future tense, which of the following will happen?
A) I will see
B) Will see
C) Sees
D) sees
Answer: Option B: will see
7. What does "go" in the present perfect tense mean?
A) He eats breakfast.
B) His family went to school yesterday.
C) The family went to school yesterday.
D) His school is closed.
Answer: Option B: His family went to school yesterday
8. Which sentence uses the correct form of "will"?
A) I will go
B) Will go
C) Going
D) going
Answer: Option D: going
9. In the simple past tense, which verb is used?
A) She lived.
B) Lived
C) Lives
D) lives
Answer: Option B: lived
10. Which sentence uses a correct form of "be" in the present continuous tense?
A) I am studying English.
B) Am studying English.
C) Is studying English.
D) Studying English.
Answer: Option B: Am studying English
