1. Which gas is essential for burning things?
1) Nitrogen
2) Oxygen
3) Carbon Dioxide
4) Hydrogen
Answer: option 2: Oxygen
2. Which part of a plant absorbs water and minerals from the soil?
1) Leaf
2) Stem
3) Root
4) Flower
Answer: option 3: Root
3. A material that allows light to pass through it completely is called:
1) Opaque
2) Translucent
3) Transparent
4) Shiny
Answer: option 3: Transparent
4. Which of these is a magnetic substance?
1) Wood
2) Plastic
3) Iron
4) Copper
Answer: option 3: Iron
5. Which vitamin deficiency causes night blindness?
1) Vitamin B
2) Vitamin C
3) Vitamin A
4) Vitamin D
Answer: option 3: Vitamin A
6. What is the process of converting water vapor into liquid water called?
1) Evaporation
2) Condensation
3) Precipitation
4) Sublimation
Answer: option 2: Condensation
7. Which animal moves by using its muscular foot?
1) Fish
2) Earthworm
3) Snail
4) Snake
Answer: option 3: Snail
8. Which component of air is used by plants to make food during photosynthesis?
1) Oxygen
2) Water Vapour
3) Carbon Dioxide
4) Nitrogen
Answer: option 3: Carbon Dioxide
9. The method used to separate rice grains from the stalk is called:
1) Handpicking
2) Threshing
3) Sieving
4) Filtration
Answer: option 2: Threshing
10. Which source of energy is renewable?
1) Coal
2) Petroleum
3) Natural Gas
4) Sunlight
Answer: option 4: Sunlight
