Question 1: Which gas do humans breathe in to live?
1) Oxygen
2) Carbon dioxide
3) Nitrogen
4) Hydrogen
Answer: Option1: Oxygen
Question 2: What is the process by which plants make food?
1) Photosynthesis
2) Respiration
3) Digestion
4) Evaporation
Answer: Option1: Photosynthesis
Question 3: Which part of the plant carries water from roots to leaves?
1) Root
2) Stem
3) Leaf
4) Flower
Answer: Option2: Stem
Question 4: Which of these animals lay eggs?
1) Dog
2) Snake
3) Cow
4) Lion
Answer: Option2: Snake
Question 5: Which planet is called the Red Planet?
1) Mars
2) Earth
3) Jupiter
4) Venus
Answer: Option1: Mars
Question 6: Which of these is a source of light?
1) Sun
2) Moon
3) Water
4) Air
Answer: Option1: Sun
Question 7: What is the main source of energy for Earth?
1) Moon
2) Sun
3) Stars
4) Electricity
Answer: Option2: Sun
Question 8: Which part of the body helps us to hear?
1) Eyes
2) Ears
3) Nose
4) Tongue
Answer: Option2: Ears
Question 9: What do bees produce?
1) Honey
2) Milk
3) Silk
4) Wax
Answer: Option1: Honey
Question 10: Which of these is a liquid?
1) Water
2) Ice
3) Sand
4) Stone
Answer: Option1: Water
