Question 1: Which part of the computer shows output?
1) Keyboard
2) Monitor
3) Mouse
4) CPU
Answer: Option2: Monitor
Question 2: Which device is used to enter data into a computer?
1) Monitor
2) Printer
3) Keyboard
4) Speaker
Answer: Option3: Keyboard
Question 3: What is the brain of the computer called?
1) CPU
2) RAM
3) Monitor
4) Keyboard
Answer: Option1: CPU
Question 4: Which device is used to print documents?
1) Mouse
2) Printer
3) Monitor
4) Scanner
Answer: Option2: Printer
Question 5: Which of these is a programming language?
1) Python
2) Microsoft
3) Windows
4) Google
Answer: Option1: Python
Question 6: What does RAM stand for?
1) Random Access Memory
2) Read And Move
3) Run And Manage
4) Read Access Monitor
Answer: Option1: Random Access Memory
Question 7: Which device is used to point and click on the screen?
1) Keyboard
2) Monitor
3) Mouse
4) CPU
Answer: Option3: Mouse
Question 8: Which of these is software?
1) Keyboard
2) MS Word
3) Mouse
4) Monitor
Answer: Option2: MS Word
Question 9: Which device stores data permanently?
1) Hard Disk
2) RAM
3) CPU
4) Monitor
Answer: Option1: Hard Disk
Question 10: What is the full form of CPU?
1) Central Processing Unit
2) Computer Processing Unit
3) Central Program Unit
4) Central Power Unit
Answer: Option1: Central Processing Unit
